# 122: Ceph Storage Cluster APIs

**クリップソース:** [122: Ceph Storage Cluster APIs — Ceph Documentation](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)

# Ceph Storage Cluster APIs[¶](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/ "Permalink to this headline")

Ceph Storage Clusterには、クライアントがCeph MonitorおよびCeph OSD Daemonと対話できるメッセージング層プロトコルがあります。libradosは、この機能をライブラリという形でCephクライアントに提供します。 すべてのCephクライアントは、libradosを使用するか、libradosにカプセル化された同じ機能を使用してオブジェクトストアと対話します。 たとえば、libbdとlibcephfsはこの機能を利用しています。libradosを使用して、Cephと直接対話することもできます\(Cephと対話するアプリケーション、Cephへの独自のインタフェースなど\)。

* [Introduction to librados](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Step 1: Getting librados](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Step 2: Configuring a Cluster Handle](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Step 3: Creating an I/O Context](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Step 4: Closing Sessions](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
* [librados \(C\)](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Example: connecting and writing an object](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Asynchronous IO](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [API calls](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
* [librados \(C\+\+\)](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
* [librados \(Python\)](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Installation](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Getting Started](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Cluster Handle API](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Input/Output Context API](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Object Interface](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
* [libcephsqlite \(SQLite\)](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Usage](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [User](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Page Size](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Cache](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Journal Persistence](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Exclusive Lock Mode](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [WAL Journal](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Performance Notes](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Recommended Use\-Cases](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Parallel Access](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Export or Extract Database out of RADOS](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Temporary Tables](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Breaking Locks](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [How to Corrupt Your Database](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Performance Statistics](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
* [object class](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Installing objclass.h](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
    * [Using the SDK example](https://docs.ceph.com/en/pacific/rados/api/)
